其實都講過，不過希望大家入來睇多次

理先申，非割非分化，就算你睇完完全唔覺得有用，照做翻你一直做開嘅野等都totally respect。

1.目標及心態調整
抗爭，係為左對政權施壓，增加管治成本。明白大家想報仇，想制裁黑警，不過如果我地將目標放左係「搞黑警」上，其實係會鑽左牛角尖。講明先，我好明白大家嘅傷痛同憤怒，只係我地要認清一個事實，如果我地走武力路線，只會進入左一個對黑警有利嘅場。就好似我地明明最叻係打拳擊，但為左要打你想打嘅人，格硬要改打綜合格鬥。我地最強係拳，但人地會起埋腳打埋地戰，到頭來係自己蝕抵左。

所以，我地嘅目標係增加管治成本，以獲得更大話語權，咁我地就要清楚自己嘅底線。只要我地令政府要花更多心力來管理城市，咁我地嘅短期目標已經達成。

2.策略調整
承上，如果我地不斷同黑警對抗，面對面衝突，其實只會落入圈套，走左去對家嘅地頭到作戰，對我地無利。簡單啲講，我地衝突嘅成本同武力係非常有限。衝突嘅單次施壓雖然係好高，令到氣氛一下子緊張，政府都會係一下子大壓力左。但小弟成日覺得我地夠爆但未夠煩。其實除左衝突，我地有好多以往好好嘅策略因為唔夠快見效、唔夠爆就好易俾人放棄左。典型例子係坐藍店唔叫野食，商場唱歌等。係，的確非常左膠，但現時政府要全面打壓，佢地打壓一次呢啲活動都係燒錢燒大量人力，所以如果我地能夠keep住不停用呢種非違法、一清場即退嘅手段持續抗爭，只要keep住做、夠煩，成放絕對唔會比單次嘅武力對抗為之細。係有限且合法嘅情況下，不斷loop一件事（唔代表唔會improve手法），一樣可以work，我地嘅成本都唔會咁高。

3.創意
讀書時期曾經聽過一個做地區工作嘅學者，為左對抗當地商人嘅壟斷，曾經組織過一班人連續一星7日食薯仔入佢期下嘅戲院不停放屁，最終令對方真係跪低。現時我覺得我地太快走勇武路線，彷彿除左勇武同左膠，中間就再無其他野咁。我自己覺得因為我地做嘅野未夠煩。試想像如果每個星期日都有人坐爆藍店唔叫野食、入曬藍店淨係行來行去，又大叫兩句，其實一樣會對對方造成好大嘅壓力。報埋警嘅話任務直接完成，當日生意直接結束。

10連

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10